港大中文 定 中大中文？

港大中文系代表：達哥

中大中文系代表：欣師 YYlam

有名你叫
讀中文梗係中大

呃正評 利申正評左

食屎啦文科仔

欣師

即使今天的你極渺小
你要確信會找到長坂橋

請不要質疑YY

連登好多yy支持者

推

其實好多人唔知港大係 文史哲譯 不分家，有三個major 中文、中史、翻譯
出過好多學者同埋作家，中大歷史系有唔少都係港大嘅alumni黎

中大就近呢20年開始起得好快，其中一個原因係港大堆人退休退得7788，同埋小人當道。本身港大係搞傳統中文起家，中大搞唔少現代文學，新儒學呢類，依家反而調返轉， CU多人搞古代嘢多，HKU就搞華語文學，雖然HKU一路都係跟西方漢學個套

課程方面HKU flexible啲，唔少人都係中文+中史/翻譯咁讀，睇嘅嘢會全面好多，都有人讀其他科，例如達哥係讀中文+藝術（HKU藝術係讀藝術史&考古），但基礎訓練都比較少，例如聲韻，文字，文獻呢啲硬功夫太難，無咩人讀。中大就會逼你讀曬呢堆嘢，有啲似中國、台灣個種。但同時因為咁，中大唔少人寫論文比較死，無HKU咁靈活。

簡單講，HKU勁就好勁，廢就好廢。中大未必會出到好TOP嘅學者/文人，但你會覺得自己係讀過中文

我係咪認真左？

揀唔落手。。。

係

有幾多人補左yy lam都只係入左asso ive，你講！
達哥係導人向善，且twitch唔收donation一星期五日開台，相反yylam滿口仁義話教書唔係為錢，
兩人質素可見一斑，個咩ben sir 明明教中文教到去睇樓．
咩大學出咩質素的人．

達哥反而先係真正嘅作為師表 教育大眾

文學院毒男咩major?

中大翻譯

咁好彩我冇擺港大
正想讀好聲韻
痴線minor連方言都有得讀

講得唔好，HKU都有得讀，而且年年都開，但好多人因為覺得難所以唔take，CU就會強制你讀曬佢認為你要識嘅嘢。

港大中文系達哥：人生就係要搵到屬於你嘅長板橋，尋找屬於自己嘅主場，給予自己退路。絕處可以逢生！

中大中文系丫丫欣師：青春走到盡頭之日就是用力疾跑之時，沒有如果，沒有問號，過程盡苦澀。

唔緊要 中大最大 環境贏曬

利申超級煩膠打手

可唔可以講多啲港大小人當道嗰part

大大粒膠比你
丫丫表示咁多人補我有人拎1有人拎2有咩問題。你地要認清一個現實，我地賣廣告緊係淨係同各位講我地有幾多5**啦

咁都要諗，咁都揀唔落？

屌你老母

首先我唔係好同意方言呢個字
如果想知HKU同CU課程嘅分別同埋有咩Courses讀，可以睇呢兩條link去分析下

HKU

CU

你會見到CU係強制要你讀 語言、文字、聲韻、文獻、現代文學、古代文學而且文學仲會細拆幾科黎讀，咁你就知CU個基礎係點打。HKU都有相近嘅科，但都係放係高年級嘅課程，無所謂必讀，就算必讀都係2揀1。例如現代漢語入面已經包埋基礎嘅聲韻，古代漢語包基礎嘅文獻學、文字學咁，文學唔會好似CU咁再細分幾類。
但同時HKU多好多華語文學嘅科，文學批評，仲有依家學術界主流嘅研究，包括性別研究，同埋用比較文學嘅方式睇番中文，呢啲都係CU無嘅嘢。

如果針對中史嘅話，CU會有史學作為必修科，HKU同樣都係無，中史係1科必修都無。不過HKU嘅中史特點係齊。斷代史同埋專題史幾乎年年都會開齊。CU就係比專題史再specific，會再細緻啲講一個topic。翻譯嘅情況都係差唔多

咁你就會見到兩間U嘅分別